六旬鳳姐遭劫6.5萬元首飾

六旬鳳姐遭劫6.5萬元首飾

4,127

■警方昨午返回案發鳳樓調查。

【本報訊】深水埗一名60歲鳳姐，昨凌晨遭假扮嫖客的兩名賊人搶劫，劫去總值6.5萬元的頸鏈及手鐲，賊人得手後棄刀挾贓逃去，警方事後翻看大廈閉路電視片段，追查兩賊人下落，暫時未有人被捕。

遇劫鳳姐姓陳（60歲），藝名Anna，在鴨寮街一唐樓鳳樓接客。昨凌晨1時許，一名本地男及一名南亞裔男子聯袂上門撳鐘仔，陳婦不虞有詐，欣然開門迎入本地男，另一南亞男子留在門外等候，進入房間的男子隨即露出賊相，拔出一把一呎長生果刀指嚇，門外南亞漢亦進入協助搜掠。

稱真實年齡49 做到100歲

陳婦不敢反抗，被搶去一條頸鏈及手鐲，兩賊得手後拔足逃去，她確定安全後報警求助，警方在附近兜截，並無發現，在大廈門外對開發現一把生果刀，相信與案有關，撿走化驗。
大廈閉路電視顯示，本地男子身高約1.65米，南亞漢身高約1.5米，正追緝兩人下落，案件交深水埗警區刑事調查隊跟進。陳婦點算失物後，報稱被劫去的頸鏈及手鐲分別約值5萬元及1.5萬元。

探員昨午返回鳳樓調查，陳婦稱從內地來港時報大了歲數，自己真實年齡只有49歲，做鳳姐是希望賺多點錢，醫治患病的胞姐，即使「做到一百歲都唔怕，鬼叫我窮咩，係咪？」
她又透露，被劫走的金頸鏈只是第一次戴，之前未戴過，「因為呢輪好多麻煩嘢，諗住戴條金鏈旺吓」，又謂事發時「我基本上都唔做㗎喇，第一個都俾我趕走咗，第二個上嚟猛撳鐘」。鳳姐稱，匪徒亮出利刀後，再向她提及當年賊人刺死7-11便利店職員事件，她擔心遇害，只好把財物交出。

■記者黎志偉、翁鈺輝

上一則
女事主或已失判斷危險能力

下一則
麥當勞被控牛堡有19條麻蠅蟲

老雞係咪平好撚多
點解會有市場

又係蝻

有無人知地址